%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Università degli Studi di Verona
% ASM - Automated Parking
% Version 1.0 (11/06/2020)
%
% Author(s):
% Luca Lovato - VR443506
% Samuele Marzola - VR443652
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[top=3.5cm,right=3.75cm,bottom=3.5cm,left=3.75cm]{geometry}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{graphicx} % Required for the inclusion of images
\usepackage{natbib} % Required to change bibliography style to APA
\usepackage{amsmath} % Required for some math elements 
\usepackage{cochineal}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\pagestyle{fancy}

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{ASM -Automated Parking} % Title
\author{Luca \textsc{Lovato} - VR443506 \\ Samuele \textsc{Marzola} - VR443652} % Authors name
\date{\today} % Date for the report

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\begin{titlepage} % Suppresses displaying the page number on the title page and the subsequent page counts as page 1
	\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for horizontal lines, change thickness here
						
	\center % Centre everything on the page
						
	%------------------------------------------------
	%	Headings
	%------------------------------------------------
						
	%------------------------------------------------
	%	Logo
	%------------------------------------------------
						
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{univrlogo.png}
						
	\vspace{1cm}
						
	\textsc{\LARGE Architettura degli Elaboratori}\\[2cm] % Minor heading such as course titles
						
	%------------------------------------------------
	%	Title
	%------------------------------------------------
						
	\HRule\\[0.8cm]
						
	{\huge\bfseries ASM -Automated Parking}\\[0.4cm] % Title of your document
						
	\HRule\\[0.8cm]
						
	%------------------------------------------------
	%	Author(s)
	%------------------------------------------------
						
	\vspace{1cm}
	
	\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
		\raggedright
		Luca \textsc{Lovato} \hspace{97pt} \large{VR443506} \\ 
		Samuele \textsc{Marzola} \hspace{68pt}\large{VR443652}
	\end{minipage}
	\hfill
	%------------------------------------------------
	%	Date
	%------------------------------------------------
						
	\vspace{8cm}
	\large Anno accademico 2019/2020	 
	%----------------------------------------------------------------------------------------
						
	\vfill % Push the date up 1/4 of the remaining page
						
\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEAD AND FOOTER
%----------------------------------------------------------------------------------------
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty} 
\lhead{ \textbf{ASM - Automated Parking} \\ Luca \textsc{Lovato} - Samuele \textsc{Marzola}}
\chead{}
\rhead{Università degli Studi di Verona \\ Dipartimento Informatica}
\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\setlength{\headheight}{23.0pt}
\tableofcontents
\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DESCRIZIONE DEL CIRCUITO DA REALIZZARE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setcounter{page}{1}
\section{Descrizione del circuito da realizzare}
\bigskip
Si ottimizzi un codice in linguaggio C che controlla un dispositivo per la gestione intelligente di un
parcheggio mediante l’uso di Assembly inline. Il parcheggio è suddiviso in 3 settori: i settori A e B hanno
31 posti macchina ciascuno, mentre il settore C ha 24 posti macchina. Al momento dell’ingresso l’utente
deve dichiarare in quale settore vuole parcheggiare, analogamente al momento dell’uscita l’utente deve
dichiarare da quale settore proviene. \par
\medskip
Il parcheggio rimane libero durante la notte, permettendo a tutte le macchine di entrare e uscire a
piacimento. La mattina il dispositivo viene attivato manualmente da un operatore che inserisce
manualmente il numero di automobili presenti nei tre settori. Nel suo funzionamento autonomo il sistema
riceve in ingresso una stringa contenente il tipo di richiesta che può essere \textbf{IN} oppure \textbf{OUT}, seguito dal
settore in cui l’utente vuole parcheggiare (\textbf{A},\textbf{B} o \textbf{C}). Ad ogni richiesta il dispositivo risponde aprendo una
sbarra e aggiornando il conteggio dei posti liberi nei vari settori. Se un utente chiede di occupare un
settore già completo il sistema non deve aprire alcuna sbarra. Nel caso in cui la stringa sia corrotta il
dispositivo non deve aprire nessuna sbarra. \par
\medskip
Il programma deve essere lanciato da riga di comando con due stringhe come parametri, la prima stringa identifica 
il nome del file .txt da usare come input, la seconda quello da usare come output: \par
\medskip
	\$	./parking testin.txt testout.txt	\par
\medskip
Il programma deve leggere il contenuto di testin.txt e restituire il risultato delle elaborazioni in testout.txt. \par
\medskip
Il file testin.txt contiene nelle prime tre righe il numero di automobili presenti in ogni settore 
(non necessariamente nell’ordine prestabilito) con la sintassi \textbf{SETTORE-NPOSTI} (esempio: A-24). A partire dalla quarta,
ogni riga rappresenta una richiesta nella forma \textbf{TIPO-SETTORE} (esempio: IN-A oppure OUT-C). \par
\medskip
Il file testout.txt contiene in ogni riga lo stato del Sistema per quanto riguarda le sbarre e l’occupazione dei settori.
La sintassi da utilizzare è \textbf{SBARRE-NPOSTIA-NPOSTIB-NPOSTIC-LIGHTS}, con il seguente significato: \par
\medskip
\begin{itemize}
	\item \textbf{SBARRE:}  è una coppia di char che rappresentano l’apertura (O, open) o chiusura (C, closed) delle sbarre
	di ingresso e uscita rispettivamente (esempio: CO significa che la sbarra in ingresso è chiusa e quella in uscita aperta). 
	\item \textbf{NPOSTIx:} (dove x può essere A, B o C): sono il numero di posti attualmente occupati nel rispettivo settore. 
	Usare per tutti i settori rappresentazione a due cifre (es. 04 invece che 4).
	\item \textbf{LIGHTS:}  è una terna di valori che rappresenta lo stato di accensione di una luce rossa in corrispondenza ù
	a ciascun settore per indicare che è pieno (esempio: 110 significa che i settori A e B sono pieni mentre ci sono ancora posti disponibili nel settore C).
\end{itemize}

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DESCRIZIONE DEL PROGETTO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Descrizione del progetto}

Il progetto da realizzare assume caratteristiche simili all'elaborato svolto durante la prima parte del corso mediante
il linguaggio SIS.

\medskip
L'obiettivo è gestire un parcheggio automatizzato mediante l'ottimizzazione di codice scritto in linguaggio C con l'utilizzo di linguaggio Assembly. \par
\medskip
La compilazione del programma avviene mediante un comando specifico che fa riferimento al file chiamato \textbf{Makefile} che contiene tutte le direttive
per la compilazione e il linking. \par
\bigskip
Una lista dei possibili comandi esegubili da shell:	\par
\bigskip
\textbf{Compilazione:}
\begin{verbatim} make \end{verbatim} 

\textbf{Esecuzione:}
\begin{verbatim} make run \end{verbatim} 

\textbf{Eliminazione eseguibile e file di output:}
\begin{verbatim} make delete \end{verbatim} 

\bigskip
Il programma analizza in input un file denominato testin.txt contenente queste caratteristiche:

\medskip

\begin{verbatim}
1| [1][1][2] - settore appartenenza, divisore, numero di auto
2| [1][1][2] - settore appartenenza, divisore, numero di auto
3| [1][1][2] - settore appartenenza, divisore, numero di auto
4| [2][1] - ingresso e settore oppure [3][1] - uscita e settore  
\end{verbatim} 

\medskip
Quest'ultima istruzione è ripetuta fino all'ultima riga del file in ingresso \par
\bigskip
Il programma genera un file di output chiamato testout.txt contentenente per ogni riga:

\begin{verbatim}
[2] - CC, OC, CO: sbarra di ingresso/uscita sia aperta o chiusa
[2] - Numero posti occupati nel settore A
[2] - Numero posti occupati nel settore B
[2] - Numero posti occupati nel settore C
[3] - Semaforo 000, 100, 110, 011, 111, 101: settori occupati
\end{verbatim} 

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	STRUTTURA DEL CODICE ASSEMBLY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Struttura del codice Assembly}

La funzione creata alla fine di migliorare il codice scritto in linguaggio C è chiamata 
controllore. \par
\medskip
La funzione riceve in input due array di caratteri: \textbf{bufferin} e \textbf{bufferout\_asm}. \par
Viene inoltre richiamata all'interno del file parking.c come external module con
la seguente sintassi: 
\begin{verbatim}
		extern void controllore(char in[], char out[])
\end{verbatim}
\bigskip
Il file \textbf{sectors.s} è struttuto come segue: \par
\medskip
\begin{itemize}
	\item \textbf{controllore:} prepara l'ambiente di sviluppo e salva lo stato dei registri che saranno
	ripristinati a fine esecuzione. Controlla se il file non è vuoto e salta a start
	\item \textbf{start:} contiene i salti agli script di codice per gestire l'inserimento dei valori nei registri e per gestire le entrate e le uscite delle automobili
	\item \textbf{fr\_insert:} inserisce in un registro il numero delle auto presenti nel parcheggio A
	\item \textbf{sc\_insert:} inserisce in un registro il numero delle auto presenti nel parcheggio B
	\item \textbf{td\_insert:} inserisce in un registro il numero delle auto presenti nel parcheggio C
	\item \textbf{pr\_enter:} controlla l'ingresso delle auto nei vari settori
	\item \textbf{pr\_exit:} controlla l'uscita delle auto nei vari settori
	\item \textbf{inotuppercase:} controlla se l'iniziale è una i minuscola
	\item \textbf{onotuppercase:} controlla se l'iniziale è una o minuscola
\end{itemize}
\bigskip
I registri sono stati utilizzati per scopi specifici: \par
\medskip
\begin{itemize}
	\item \textbf{ESI:} contiene l'indirizzo di bufferin 
	\item \textbf{EDI:} contiene l'indirizzo di bufferout\_asm
	\item \textbf{ECX:} contatore utilizzato nell'inserimento delle auto nei vari settori
	\item \textbf{AX:} contiene il numero di auto nel parcheggio A
	\item \textbf{BX:} contiene il numero di auto nel parcheggio B
	\item \textbf{DX:} contiene il numero di auto nel parcheggio C
\end{itemize}

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DESCRIZIONE DEL FLUSSO DEL PROGRAMMA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Descrizione del flusso del programma}
Il programma c apre in lettura il file \textit{testin.txt} e lo concatena nel \textit{bufferin} mentre il \textit{bufferout} resta al momento vuoto. Successivamente viene fatta una chiamata alla funzione esterna Assembly passandogli come parametri il \textit{bufferin} e il \textit{bufferout}.

\medskip
Lo script in Assembly prepara innazitutto l'ambiente salvando lo stato dei registri e controlla che il \textit{bufferin} che ha ricevuto come parametro dal programma c non sia vuoto. Nel caso in cui il \textit{bufferin} non fosse vuoto salta a \textit{start} dove si possono presentare alcuni scenari: 

\begin{enumerate}
	\item Il contatore utilizzato per salvare il dato in lettura nel rispettivo registro è a 0.
	
	In questo caso il dato deve essere registrato nel registro AX. Viene incrementato il contatore utilizzato per salvare i dati in lettura nei rispettivi registri, vengono salvate le due cifre in lettura e il \textit{bufferin} viene spostato di tre posizioni in avanti.
	\item Il contatore utilizzato per salvare il dato in lettura nel rispettivo registro è a 1.
	
	In tal caso il dato deve essere registrato nel registro BX. Viene incrementato il contatore utilizzato per salvare i dati in lettura nei rispettivi registri, vengono salvate le due cifre in lettura e il \textit{bufferin} viene spostato di tre posizioni in avanti.
	\item Il contatore utilizzato per salvare il dato in lettura nel rispettivo registro è a 2.
	
	In tal caso il dato deve essere registrato nel registro DX. Viene incrementato il contatore utilizzato per salvare i dati in lettura nei rispettivi registri, viene salvata la cifra in lettura e il \textit{bufferin} viene spostato di due posizioni in avanti in quanto quello appena letto è un numero a singola cifra.
	\item Il primo carattere della riga in lettura dal buffer è una I maiuscola.
	
	Il programma salta a \textit{pr-enter} che controlla innazitutto la presenza di errori e successivamente, in base al settore in cui si vuole parcheggiare, salta alla rispettiva parte di codice che si occuperà di incrementare il rispettivo registro e di stampare nel \textit{bufferout} la stringa voluta. 
	\item Il primo carattere della riga in lettura dal buffer è una O maiuscola.
	
	Il programma salta a \textit{pr-exit} che controlla innazitutto la presenza di errori e successivamente, in base al settore in cui si vuole parcheggiare, salta alla rispettiva parte di codice che si occuperà di decrementare il rispettivo registro e di stampare nel \textit{bufferout} la stringa voluta. 
	\item Il primo carattere della riga in lettura dal buffer è una i minuscola.
	
	Il programma salta alla parte di codice \textit{inotuppercase} che si occupa di scrivere nel \textit{bufferout} la riga corrispondente ad un errore. Manda avanti ESI di 5.
	\item Il primo carattere della riga in lettura dal buffer è una o minuscola.
	
	In tal caso il programma salta alla parte di codice \textit{onotuppercase} che si occupa di scrivere nel \textit{bufferout} la riga corrispondente ad un errore. Manda avanti ESI di 6.
\end{enumerate}

\medskip
Infine il programma in c si occupa di trascrivere il \textit{bufferout} che ha generato lo script Assembly nel file di output.
\bigskip

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SCELTE PROGETTUALI
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Scelte progettuali}

\begin{enumerate}
	\item Le auto dichiarate nel settore A se superano il numero posti auto vengono inizializzate a 31
	\item Le auto dichiarate nel settore B se superano il numero posti auto vengono inizializzate a 31
	\item Le auto dichiarate nel settore C se superano il numero posti auto vengono inizializzate a 24
	\item Il numero delle auto dichiarate nei settori A, B, C possono essere espresse con una o due cifre
	\item La macchina può accettare fino a 180 righe di input
\end{enumerate}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}